急症室醫生梁子恒完成作供 與梓樂父母相擁 周母泣不成聲 父母最後與醫生握手道謝

梁醫生稱梓樂身體沒有被子彈打穿或打中的印痕，亦無明顯徵狀顯示他曾吸入催淚煙，但頭部受到高強度嚴重撞擊，形容梓傷受傷的一刻，已決定了他存活及康復的機會，即使生還也可能要長期卧床。

梁醫生坦言，由於梓樂受到嚴重創傷，即使早5至10分鐘送到醫院，亦不期望梓樂會百分百變回受傷前的那個少年。而且即使梓樂生還，也有機會要長期卧床，並以胃喉餵食，整體康復情況都會很差。

梁醫生完成作供後，與梓樂父母相擁，梓樂母親當時已泣不成聲，父親亦深呼吸似要忍住情緒，又向醫生稱「我努力緊」。梁則着兩人不用擔心。梓樂父母最後與醫生握手道謝。

好人一生平安

殺人政權

唔敢去現場
實喊到仆街

佢父母都好辛苦，要頂住

其實咩叫高強度嚴重撞擊
三樓跌落二樓算唔算？
定俾人拳打腳踢？
Dklm

四肢無傷情況罕見 急症室醫生推斷可能遇襲後被人掟落樓

科大生周梓樂死因研訊第14天，首先接觸周梓樂的伊利沙白醫院的急症室醫生供稱，周送院時情況「非常之嚴重」，他的內側內側髗底創傷嚴重，顯示他承受的撞撃力大致頭部外側抵受不住。梁醫生認為，傷者墮樓但四肢沒有受傷的情況罕見，推斷他有機會墮樓前已不省人事，可能是遇襲後被人「掟落樓」。

醫生梁子恒在死因庭要求下撰寫的醫事報告提到，周梓樂於凌晨2時1分送抵伊利沙白醫院，從消息得知懷疑他從約4米高處墮下。他送院時不省人事，格拉斯哥昏迷指數為最低的3分。

梁醫生為他作了初步檢查，發現他血壓稍高，脈搏每分鐘45下，呼吸速度每分鐘18下，較為吃力。他的右額有血腫、右眼眶有瘀塊、眼球完整、兩邊鼻孔流血、右上頷骨腫脹、口腔內有血塊、頭部後枕沒有血腫、四肢及背部沒有傷口、身上沒有被子彈擊中的痕跡。另外，周的腹腔穩定、腹部柔軟、腰腹沒有瘀痕、直腸沒有出血、盆骨穩定、四肢沒有變形。

X光片檢查發現他肋骨沒有骨折，心電圖檢查則顯示他有竇性心搏過慢，心跳每分鐘48下。全身電腦掃描發現，他的頭部有大型塊血，將腦部向左和向下壓，頭部有多處廣泛髗低骨折，盆骨右邊髂骨翼骨折及出血，右邊肺尖有小型氣胸。梁醫生認為，由於周身上沒有穿透性傷口，故氣胸有機會是撞穿肺部所致。

另外，周有內出血情況，血液酸鹼度為7.34，有代射性血酸中毒，乳酸鹽為3.5，較正常低，血色素為13，有貧血情況。梁醫生解釋，一般而言，失血過多會做成低血壓及脈搏減慢，惟周梓樂出現高血壓情況，反映他的臚內壓非常之高。梁醫生續指，腦外科醫生建議周梓樂接受開腦手術，遂在父母同意下，在3時54分送抵手術室。

梁在死因研訊主任葉志康大律師查問華下續指，周梓樂的情況「好嚴重、非常之嚴重」，尤其頭部傷勢最重。梁醫生評估他受過高能量硬物撞擊，且集中在右身，有機會是從高處墮下、車禍或受到襲擊所致。他補充，若傷者曾被人用硬物「扑頭」，有機會出現紅腫及傷口有物件的形狀，惟情況並非絕對。

梁醫生指出，周梓樂身上沒有灼傷或燒傷的痕跡，亦沒有跡象顯示他曾吸入催淚煙，故他受催淚彈影響的可能性相對較低，但不排除他頭部曾被硬物撃中過。他推斷，周有機會墮樓前已不省人事，因為除非身體及精神狀態欠佳，或受到酒精及藥物影響，否則一般人墮樓時會有反射動作，出手撐著身體，但周的手腳沒有擦傷，情況罕見，故他有機會受襲後被人「掟落樓」。裁判官高偉雄提出，周梓樂的頭部後枕沒有受傷，故若他被人用硬物襲擊，必然是從正面而來，質疑「一個人俾人由正面襲擊，係咪會搵手擋？」

葉大狀又問，若周梓樂早5分鐘送院，結果會否不同？梁醫生謂：「相信都係咁嚴重」，因為「由佢受傷一刻已經決定咗康復機會」，即使他生還都有很大機會變成植物人。

代表警務處的熊健民大律師則問，骨部重創、盆骨骨折及氣胸是否可以同時造成，梁醫生謂可以。熊大狀追問，若傷者因失平衡「反應唔切」，會否導致身體未及啟動防衛機制出手保護身體，梁醫生認為識「可能性好低」。另外，熊大狀又問到，若傷者墮地後曾經爬行，可否理解為他墮樓前仍有知覺，梁醫生認為「失去知覺有唔同程度」，而當時周梓樂對聲音沒有反應，已可被視為嚴重程度。

對比番彥霖個所謂老母嘅表現
真係唔好怪人話個老母係假嘅

即係事前被襲擊？

油塘埋落樓， 都係頭先出
尋日上庭， 黑警都係想推人落樓， 上半身出左窗
梓樂都好大機會係頭落地

如果係跨欄式， 最多斷腳

曱甴扑梓樂頭，點知太大力扑到梓樂冇反應，之後係掉佢落樓造成新傷痕去掩蓋舊傷口

有乜可能手腳冇事鴉....如果真係自己跳...
fall from height 的 typical fracture pattern根本唔會只係得pelvis 同 skull fracture。perpendicular skeleton有d位點都應該會爆，理論上。

第一個算
或者撞車

有機會是從高處墮下、車禍或受到襲擊所致。

莫非係逆線行車個部白色車

唔好阻住我返工！

陳彥樂老母：多謝曱甴殺左個遊艇女，唔係既話我個曱甴男友會唔溝我

推斷他有機會墮樓前已不省人事，可能是遇襲後被人「掟落樓」。

佢手腳無咩事喎，唔會淨係撞個頭掛

周梓樂的頭部後枕沒有受傷，故若他被人用硬物襲擊，必然是從正面而來，質疑「一個人俾人由正面襲擊，係咪會搵手擋？」

如果係從後打橫扑佢個頭既左右邊呢？

踎係到綁鞋帶
然後有部車逆線上三樓撞正個頭

梁醫生指出，周梓樂身上沒有灼傷或燒傷的痕跡，亦沒有跡象顯示他曾吸入催淚煙，故他受催淚彈影響的可能性相對較低，但不排除他頭部曾被硬物撃中過。他推斷，周有機會墮樓前已不省人事，因為除非身體及精神狀態欠佳，或受到酒精及藥物影響，否則一般人墮樓時會有反射動作，出手撐著身體，但周的手腳沒有擦傷，情況罕見，故他有機會受襲後被人「掟落樓」。

即係有機會係佢不能反抗既情況下發生

睇字都想喊

警棍大力扑真係可以扑死人
分分鐘今次係扑到內出血
之後推佢落樓

Never forget

係MINI FORUM 已經知道佢呢個人......

多謝梁醫生照顧梓樂

我有買佢啲書睇

睇到篇文已經想喊 好難想像父母係法庭上面聽住係有幾難受

代表警務處個大律師咁問法
真係身有屎咁款

係謀殺

同埋身體有所謂Startle reflex, 同埋其他reflex action....
如果你清醒地仆街，根本你應該係不自控地去有一系列的肌肉運動去想保護自己，叫得reflex action，其實都唔識經過cerebrum，應該唔存在所謂反應唔切，如果你係清醒的話。除非你80-90歲。
你有冇見過人清醒地仆街，係一條人棍咁成個人僵硬咁仆街?

幾件黑驚夾住係地扑，一樣效果

證明左唔關警察事

死黑警冚家死都填唔返梓樂嘅命

推

殺人犯

殺人呀

潘太係藍都唔會咁

梓樂父母保重

頭部受到高強度嚴重撞擊

唉

其實用哥羅芳整到不省人事已經做乜都得。

睇文字都頂唔順

仲要係玩開運動。

冇受TG 影響
未至於因TG 而要自行跳走逃避

重點即有第三者 重創周
最後周被掟

Push

睇字都喊

同意
coroner就係要prove死者點死
如果份report咁都判唔到謀殺
咁呢份肯定又係政治裁決

李劍文醫生呢？

比黑警用車撞

多謝醫生

感謝醫生

頭部係右前方受重擊
後面偷襲唔會打得中
加上右邊身受重創,手腳又冇護住自己既痕跡
合理推斷跌落樓果下右邊身撞落地面整親

但正常人跳樓唔會右邊身撞落地
一黎你跳果下就要扭腰發力轉身,二黎果度唔太高,未必夠時間轉到身
三黎手腳冇護住自己既動作
即係話憑自己一人之力好難造成右邊身落地
所以再推斷係俾人掉落樓

睇文字都我都夠心痛 想像唔到周爸媽聽咁多次證供係幾咁撕心裂肺嘅痛 而為咗嘗試搵出真相都甘願承受

咁我又覺得....
佢個injury pattern係可疑架啦。但我估法醫可能話佢atypical定點，但係咪謀殺定咩，咪又係d狗查，佢地肯定唔會做野。因為可能係佢地殺。

講真，fall from height呢d，我自己做A and E咁耐 (聲明: 非醫生)，多數你lower extremity都會fracture, 尤其是calcaneum。好少話乜事都冇。咁都會有咁的case, 但你如果乜事都無，即係你個impact好細，咁你舊pelvis有乜理由爆到iliac wings....
爆iliac wings, 即係pelvis fracture，通常係高速意外，炒車炒單車先會見到。

有班賤畜有cam 影住都一棍棍扑落人個頭度
冇cam更加做咩都得
仲要佢地係可以休班都帶住枝棍周圍走

裁判官高偉雄提出，周梓樂的頭部後枕沒有受傷，故若他被人用硬物襲擊，必然是從正面而來，質疑「一個人俾人由正面襲擊，係咪會搵手擋？」

無俾人捉住果陣係

之前有中大醫學教授有類似推論

唉 屌你老母黑狗

呢個可以再追查下，分分鐘係條仆街畏罪掟周同學落樓

比人按住雙手咪無得擋

head trauma 不嬲好大件事。係班死黑警先鐘意下下扑人個頭。
尤其是好似今次咁，你個腦係downward herniation可以有好多implications，首先你可以扯斷條basilar artery，基本上一爆即死咁滯。你就算唔係，你向下，果度有Pons, 有medulla oblongata，呢d地方控制你呼吸心跳，壓住一樣會死。

周爸爸周媽媽要加油
希望有真相大白嘅一日

睇字都眼濕濕

Dr. Ray

屌

唉睇字都睇到喊

其實呢野大家都知
自己跌落去
點會手腳冇傷

其實將軍澳發生咩事
有最少兩單悲劇發生

後生仔咋， 被2個大男人捉撚住咪冇得擋囉

Same

真
呢單真係睇到我都想攬住梓樂父母，去俾鼓勵佢地

墮地前已無知覺

睇返周媽隔左一年都喊到咁 我相信做呀媽佢到走個日都放唔低
而個條八婆話唔好阻住佢返工

謀殺！！！

我都唔係好信會藍到自己仔女死得不明不白都唔傷心

哥羅芳驗屍應該驗到？

梓樂在天之靈，要保佑父母同好人
希望有朝一日可以俾返公義你

手腳冇擦傷 知咩事啦

我果時都咁覆連登仔
俾班fact check撚笑翻轉頭
屌啦 我懷疑人地老母係假有撚錯？
邊撚個老母日日覺得子女有裸體自殺傾向

班狗殺完人 扔落樓

兇手有可能從側邊樓梯走上4樓平台

周同學跌落樓的姿勢

#254 回覆

係1:39:50開始睇手足嘅分析

有資深骨科醫生表示，一般而言，如自殺者從高處躍下，較大機會引致盆骨垂直受壓；
盆骨側邊受壓較大機會是沒知覺下墮地。

多謝梁醫生

睇字想喊

梁醫生肯出庭都好好

其實都估到咩事
根本冇人信跌一層會跌死

講真 醫生都好危險

梁醫生
好人一生平安

四肢及背部沒有傷口

係冇意識既情況下俾人扔落樓既機會好大

好大機會俾人襲擊頭部再俾人掟落去

同陳彥霖阿媽 啲反應情緒比較 差咁遠

佢個Facebook page好似del咗ge...
以前有好多故仔睇

唔睇前文真係以為佢係謀殺案辯方

//
裁判官高偉雄提出，周梓樂的頭部後枕沒有受傷，故若他被人用硬物襲擊，必然是從正面而來，質疑「一個人俾人由正面襲擊，係咪會搵手擋？」
//
個官都有哂立場，唔撚洗審啦

賤種老母

搵唔返
有無巴打知咩事

係咪叫hang個個

唔會反應唔切嘛，試過突然雙眼一黑向後仆，有意識冇感覺，結果身體自己反應雙手撐著左個人，恢復正常個刻對手痛到仆街

開緊工，睇到個標題啲眼淚控制唔到咁湧出嚟

願好人平安

咁合理懷疑姐
做官係要咁架喇

似係

好撚心噏

高處墮下，盆骨都爆到但四肢冇斷（？），其實好「離奇」

只係呢個謎真係未必解到

多謝你照顧好梓樂
多謝你講真說話

佢係比人收買/自願出賣靈魂
藍屍趕十幾歲親生手足出街都做得出 有乜做唔出

係，巴打同年代